\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\usepackage{tutie}


\title{Les zombies de l'avenue Rockefeller}
\author{Agnès \textsc{Haasser}}


\begin{document}
\maketitle

% \section{something} Creates a new paragraph referenced by label “something”
% \go{something} Creates an indication for paragraph referenced by “something”
% \bnw and \enw create environment in which you list, with \item, new possibilities
\section{lala}
Premier paragraphe.
\section{en-alsacien}
\go{tata}

\section{tata}
Second paragraphe. Test des « guillemets » ? Yay ça marche. :)

\go{alsacien}
\section{alsacien}
Lorem Elsass ipsum leverwurscht elit ac risus, id, auctor, schneck in, morbi Gal. non placerat sit semper libero, purus Mauris hopla Morbi tellus sed turpis, leo amet quam, Strasbourg Hans nullam knack hop mollis sit Wurschtsalad dui quam. hopla baeckeoffe eleifend ac Coopé de Truchtersheim amet, messti de Bischheim aliquam non sed Heineken tchao bissame knepfle wurscht elementum \textit{flammekueche} condimentum météor Pfourtz ! Pellentesque schnaps Spätzle Christkindelsmärik eget Yo dû. Kabinetpapier kartoffelsalad senectus leo ornare mamsell vielmols, ullamcorper DNA, Verdammi hoplageiss tellus hopla gal salu jetz gehts los libero, ornare geïz blottkopf, bredele wie ch'ai habitant ftomi!

\bnw
\item pellentesque lotto-owe Carola gravida dolor s'guelt Racing. mänele sit munster bissame Miss Dahlias kuglopf libero. Huguette adipiscing ante porta id consectetur Chulia Roberstau hopla chambon réchime et sagittis tristique Oberschaeffolsheim yeuh. und picon bière \go{tata}
\item Oberschaeffolsheim vulputate schpeck Salut bisamme gewurztraminer so kougelhopf turpis nüdle rossbolla amet commodo geht's rhoncus suspendisse lacus dignissim Gal ! barapli Salu bissame varius Richard Schirmeck rucksack Chulien merci vielmols \go{lala}
\enw

\end{document}